<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>feature selection on Reid&#39;s Blog</title>
    <link>https://reid00.github.io/tags/feature-selection/</link>
    <description>Recent content in feature selection on Reid&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://i.loli.net/2021/09/26/3OMGXylm8HUYJ6p.png</url>
      <link>https://i.loli.net/2021/09/26/3OMGXylm8HUYJ6p.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 19:33:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://reid00.github.io/tags/feature-selection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>特征工程之特征选择</title>
      <link>https://reid00.github.io/posts/ml/%E7%89%B9%E5%BE%81%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%B9%8B%E7%89%B9%E5%BE%81%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 19:33:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://reid00.github.io/posts/ml/%E7%89%B9%E5%BE%81%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E4%B9%8B%E7%89%B9%E5%BE%81%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>Summary 数据和特征决定了机器学习的上限，而模型和算法只是逼近这个上限而已。由此可见，特征工程在机器学习中占有相当重要的地位。在实际应用当中，可以说特征工程是机器学习成功的关键。
那特征工程是什么？
​	特征工程是利用数据领域的相关知识来创建能够使机器学习算法达到最佳性能的特征的过程。
特征工程又包含了Feature Selection（特征选择）、Feature Extraction（特征提取）和Feature construction（特征构造）等子问题，本章内容主要讨论特征选择相关的方法及实现。
在实际项目中，我们可能会有大量的特征可使用，有的特征携带的信息丰富，有的特征携带的信息有重叠，有的特征则属于无关特征，如果所有特征不经筛选地全部作为训练特征，经常会出现维度灾难问题，甚至会降低模型的准确性。因此，我们需要进行特征筛选，排除无效/冗余的特征，把有用的特征挑选出来作为模型的训练数据。
特征选择介绍 特征按重要性分类 相关特征
对于学习任务（例如分类问题）有帮助，可以提升学习算法的效果
无关特征
对于我们的算法没有任何帮助，不会给算法的效果带来任何提升
冗余特征
不会对我们的算法带来新的信息，或者这种特征的信息可以由其他的特征推断出
特征选择的目的 对于一个特定的学习算法来说，哪一个特征是有效的是未知的。因此，需要从所有特征中选择出对于学习算法有益的相关特征。而且在实际应用中，经常会出现维度灾难问题。如果只选择所有特征中的部分特征构建模型，那么可以大大减少学习算法的运行时间，也可以增加模型的可解释性
特征选择的原则 获取尽可能小的特征子集，不显著降低分类精度、不影响分类分布以及特征子集应具有稳定、适应性强等特点
特征选择的方法 Filter 方法(过滤式) 先进行特征选择，然后去训练学习器，所以特征选择的过程与学习器无关。相当于先对特征进行过滤操作，然后用特征子集来训练分类器。
**主要思想：**对每一维特征“打分”，即给每一维的特征赋予权重，这样的权重就代表着该特征的重要性，然后依据权重排序。
主要方法：
卡方检验 信息增益 相关系数 优点: 运行速度快，是一种非常流行的特征选择方法。
**缺点：**无法提供反馈，特征选择的标准/规范的制定是在特征搜索算法中完成，学习算法无法向特征搜索算法传递对特征的需求。另外，可能处理某个特征时由于任意原因表示该特征不重要，但是该特征与其他特征结合起来则可能变得很重要。
Wrapper 方法 (封装式) 直接把最后要使用的分类器作为特征选择的评价函数，对于特定的分类器选择最优的特征子集。
主要思想： 将子集的选择看作是一个搜索寻优问题，生成不同的组合，对组合进行评价，再与其他的组合进行比较。这样就将子集的选择看作是一个优化问题，这里有很多的优化算法可以解决，尤其是一些启发式的优化算法，如GA、PSO（如：优化算法-粒子群算法）、DE、ABC（如：优化算法-人工蜂群算法）等。
主要方法:
递归特征消除算法 优点: 对特征进行搜索时围绕学习算法展开的，对特征选择的标准/规范是在学习算法的需求中展开的，能够考虑学习算法所属的任意学习偏差，从而确定最佳子特征，真正关注的是学习问题本身。由于每次尝试针对特定子集时必须运行学习算法，所以能够关注到学习算法的学习偏差/归纳偏差，因此封装能够发挥巨大的作用。
缺点: 运行速度远慢于过滤算法，实际应用用封装方法没有过滤方法流行。
Embedded 方法(嵌入式) 将特征选择嵌入到模型训练当中，其训练可能是相同的模型，但是特征选择完成后，还能给予特征选择完成的特征和模型训练出的超参数，再次训练优化。
主要思想: 在模型既定的情况下学习出对提高模型准确性最好的特征。也就是在确定模型的过程中，挑选出那些对模型的训练有重要意义的特征。
主要方法: 用带有L1正则化的项完成特征选择（也可以结合L2惩罚项来优化）、随机森林平均不纯度减少法/平均精确度减少法。
优点: 对特征进行搜索时围绕学习算法展开的，能够考虑学习算法所属的任意学习偏差。训练模型的次数小于Wrapper方法，比较节省时间。
缺点: 运行速度慢
特征选择的实现方法 从两个方面考虑来选择特征： 特征是否发散： 如果一个特征不发散，例如方差接近于0，也就是说样本在这个特征上基本上没有差异，这个特征对于样本的区分并没有什么用。
假设某特征的特征值只有0和1，并且在所有输入样本中，95%的实例的该特征取值都是1，那就可以认为这个特征作用不大。如果100%都是1，那这个特征就没意义了。
**特征与目标的相关性：**这点比较显见，与目标相关性高的特征，应当优选选择。除方差法外，本文介绍的其他方法均从相关性考虑。
Filter: 卡方检验 经典的卡方检验是检验定性自变量对定性因变量的相关性。假设自变量有N种取值，因变量有M种取值，考虑自变量等于i且因变量等于j的样本频数的观察值与期望的差距，构建统计量：
不难发现，这个统计量的含义简而言之就是自变量对因变量的相关性。用feature_selection库的SelectKBest类结合卡方检验来选择特征的代码如下：
1 2 3 4 5 from sklearn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
